{
  "categories": [
    {
      "id": "uuid-1",
      "name": "Основы Swift",
      "iconName": "swift",
      "priority": "mandatory",
      "questions": [
        {
          "id": "uuid-1-1",
          "categoryName": "Основы Swift",
          "question": "Что такое опционалы в Swift и почему они важны?",
          "correctAnswer": "Тип, который может содержать либо значение, либо nil.",
          "incorrectAnswers": [
            "Тип, который может содержать только значение.",
            "Тип, который может содержать только nil.",
            "Тип, который не может содержать никакого значения."
          ],
          "iconName": "swift",
          "questionDescription": "Этот вопрос проверяет ваше понимание опционалов в Swift, которые позволяют переменным иметь значение или быть nil.",
          "isFavorite": false,
          "isAnswered": false,
          "isAnsweredCorrectly": null
        },
        {
          "id": "uuid-1-2",
          "categoryName": "Основы Swift",
          "question": "В чём разница между `let` и `var` в Swift?",
          "correctAnswer": "`let` — для констант, `var` — для переменных.",
          "incorrectAnswers": [
            "`let` — для переменных, `var` — для констант.",
            "Разницы нет.",
            "`let` и `var` взаимозаменяемы."
          ],
          "iconName": "swift",
          "questionDescription": "Этот вопрос проверяет ваше знание объявления переменных в Swift, с акцентом на неизменяемость.",
          "isFavorite": false,
          "isAnswered": false,
          "isAnsweredCorrectly": null
        },
        {
          "id": "uuid-1-3",
          "categoryName": "Основы Swift",
          "question": "Что такое замыкание (closure) в Swift?",
          "correctAnswer": "Самодостаточный блок функциональности, который можно передавать.",
          "incorrectAnswers": [
            "Тип переменной.",
            "Протокол для работы с сетью.",
            "Метод управления памятью."
          ],
          "iconName": "swift",
          "questionDescription": "Этот вопрос проверяет ваше понимание замыканий, которые широко используются в Swift для функционального программирования.",
          "isFavorite": false,
          "isAnswered": false,
          "isAnsweredCorrectly": null
        }
      ]
    },
    {
      "id": "uuid-2",
      "name": "Основы SwiftUI",
      "iconName": "swiftui",
      "priority": "optional",
      "questions": [
        {
          "id": "uuid-2-1",
          "categoryName": "Основы SwiftUI",
          "question": "Какова цель обёртки свойства `@State` в SwiftUI?",
          "correctAnswer": "Для управления изменяемым состоянием в представлении.",
          "incorrectAnswers": [
            "Для создания статического представления.",
            "Для обработки сетевых запросов.",
            "Для определения константного значения."
          ],
          "iconName": "swiftui",
          "questionDescription": "Этот вопрос проверяет ваше понимание управления состоянием в SwiftUI с помощью @State.",
          "isFavorite": false,
          "isAnswered": false,
          "isAnsweredCorrectly": null
        },
        {
          "id": "uuid-2-2",
          "categoryName": "Основы SwiftUI",
          "question": "Что делает компонент `VStack` в SwiftUI?",
          "correctAnswer": "Располагает представления вертикально.",
          "incorrectAnswers": [
            "Располагает представления горизонтально.",
            "Создаёт сетку.",
            "Управляет навигацией."
          ],
          "iconName": "swiftui",
          "questionDescription": "Этот вопрос проверяет ваше понимание компонентов компоновки SwiftUI, в частности VStack.",
          "isFavorite": false,
          "isAnswered": false,
          "isAnsweredCorrectly": null
        },
        {
          "id": "uuid-2-3",
          "categoryName": "Основы SwiftUI",
          "question": "Как осуществляется навигация между представлениями в SwiftUI?",
          "correctAnswer": "С помощью NavigationLink.",
          "incorrectAnswers": [
            "С помощью VStack.",
            "С помощью Button.",
            "С помощью TextField."
          ],
          "iconName": "swiftui",
          "questionDescription": "Этот вопрос проверяет ваше знание навигации в SwiftUI с использованием NavigationLink.",
          "isFavorite": false,
          "isAnswered": false,
          "isAnsweredCorrectly": null
        },
        {
          "id": "uuid-2-4",
          "categoryName": "Основы SwiftUI",
          "question": "Какова роль модификатора `onAppear` в SwiftUI?",
          "correctAnswer": "Он выполняет код, когда представление появляется.",
          "incorrectAnswers": [
            "Он выполняет код, когда представление исчезает.",
            "Он обрабатывает ввод пользователя.",
            "Он управляет изменениями состояния."
          ],
          "iconName": "swiftui",
          "questionDescription": "Этот вопрос проверяет ваше понимание событий жизненного цикла в SwiftUI с использованием onAppear.",
          "isFavorite": false,
          "isAnswered": false,
          "isAnsweredCorrectly": null
        }
      ]
    },
    {
      "id": "uuid-3",
      "name": "Разработка для iOS",
      "iconName": "ios",
      "priority": "optional",
      "questions": [
        {
          "id": "uuid-3-1",
          "categoryName": "Разработка для iOS",
          "question": "Какой основной язык используется для разработки приложений под iOS?",
          "correctAnswer": "Swift.",
          "incorrectAnswers": [
            "Java.",
            "Python.",
            "C++."
          ],
          "iconName": "ios",
          "questionDescription": "Этот вопрос проверяет ваше знание основного языка программирования для разработки под iOS.",
          "isFavorite": false,
          "isAnswered": false,
          "isAnsweredCorrectly": null
        },
        {
          "id": "uuid-3-2",
          "categoryName": "Разработка для iOS",
          "question": "Какой фреймворк используется для создания пользовательских интерфейсов в iOS?",
          "correctAnswer": "SwiftUI или UIKit.",
          "incorrectAnswers": [
            "CoreData.",
            "Alamofire.",
            "CoreMotion."
          ],
          "iconName": "ios",
          "questionDescription": "Этот вопрос проверяет ваше понимание фреймворков для создания интерфейсов в iOS.",
          "isFavorite": false,
          "isAnswered": false,
          "isAnsweredCorrectly": null
        },
        {
          "id": "uuid-3-3",
          "categoryName": "Разработка для iOS",
          "question": "Какова цель Auto Layout в iOS?",
          "correctAnswer": "Создание адаптивных макетов для разных размеров экрана.",
          "incorrectAnswers": [
            "Управление навигацией приложения.",
            "Обработка сетевых запросов.",
            "Хранение пользовательских данных."
          ],
          "iconName": "ios",
          "questionDescription": "Этот вопрос проверяет ваше понимание Auto Layout для создания отзывчивого интерфейса в iOS.",
          "isFavorite": false,
          "isAnswered": false,
          "isAnsweredCorrectly": null
        }
      ]
    }
  ]
}
